**5號萊辛頓大道快車**（），又稱**紐約地鐵5號線**，是[紐約地鐵](../Page/紐約地鐵.md "wikilink")的一條路線。由於該線使用[IRT萊辛頓大道線通過](../Page/IRT萊辛頓大道線.md "wikilink")[曼哈頓主要地區](../Page/曼哈頓.md "wikilink")，因此其路線徽號為綠色\[1\]。

5號線列車在任何時間都營運。平日繁忙時段及日間來往的[代里大道至](../Page/伊斯徹斯特-代里大道車站_\(IRT代里大道線\).md "wikilink")的[夫拉特布什大道-布魯克林學院](../Page/夫拉特布什大道-布魯克林學院車站_\(IRT諾斯特蘭大道線\).md "wikilink")，在[布朗克斯以慢車行駛](../Page/布朗克斯.md "wikilink")，但在曼哈頓和布魯克林則以快車行駛。平日繁忙時段的尖峰方向，5號線列車在布朗克斯以快車形式來往[東180街至](../Page/東180街車站_\(IRT白原路線\).md "wikilink")[第三大道-149街](../Page/第三大道-149街車站_\(IRT白原路線\).md "wikilink")，繁忙時段有限度服務以[241街](../Page/威克菲爾德-241街車站_\(IRT白原路線\).md "wikilink")或[涅雷大道](../Page/涅雷大道車站_\(IRT白原路線\).md "wikilink")而不是布朗克斯的代里大道，同時以[猶提卡大道](../Page/皇冠高地-猶提卡大道車站_\(IRT東公園道線\).md "wikilink")或[新地段大道](../Page/新地段大道車站_\(IRT新地段線\).md "wikilink")而非布魯克林的夫拉特布什大道為總站。5號線在平日晚上至[曼哈頓金融區的](../Page/曼哈頓金融區.md "wikilink")[布林格陵](../Page/布林格陵車站_\(IRT萊辛頓大道線\).md "wikilink")，以及平日深夜的[東180街](../Page/東180街車站_\(IRT白原路線\).md "wikilink")。

週末列車（星期五晚上11時45分至星期一早上5時）來往布朗克斯的241街至布魯克林的夫拉特布什大道，以取代[2號線](../Page/紐約地鐵2號線.md "wikilink")，在布朗克斯和布魯克木以慢車營運，在曼哈頓以快車營運。

歷史上，5號線曾經營運至[皇冠高地-猶提卡大道或新地段大道](../Page/皇冠高地-猶提卡大道車站_\(IRT東公園道線\).md "wikilink")。自從1983年，多數列車只營運至布林格陵或夫拉特布什大道，雖然仍有部分繁忙時段列車繼續營運至猶提卡大道或新地段大道。

<div class="thumb tright" style="width:auto;">

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div class="thumbcaption">
<p><a href="../Page/R12_(紐約地鐵車輛).md" title="wikilink">R12</a><a href="../Page/方向幕.md" title="wikilink">方向幕</a></p>
</div></td>
</tr>
</tbody>
</table>

</div>

## 歷史

這段由東180街至代里大道的路段曾為。這是一個標準軌電氣化通勤鐵路，由營運。在1937年關閉時，整個資產全數出售。

[NYCS-bull-trans-5d.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NYCS-bull-trans-5d.svg "fig:NYCS-bull-trans-5d.svg")

1930年4月28日起，週六5號線列車開始運行至[皇冠高地-猶提卡大道](../Page/皇冠高地-猶提卡大道車站_\(IRT東公園道線\).md "wikilink")。

到了1934年，列車主要由[威克菲爾德-241街或](../Page/威克菲爾德-241街車站_\(IRT白原路線\).md "wikilink")[東180街往](../Page/東180街車站_\(IRT白原路線\).md "wikilink")[大西洋大道-巴克萊中心](../Page/大西洋大道-巴克萊中心車站_\(IRT東公園道線\).md "wikilink")。平日繁忙時段和週末下午時延長至猶提卡大道\[2\]。深夜列車不營運。

1938年7月24日至1938年9月18日期間，5號線列車曾經開行週日日間往[新地段大道](../Page/新地段大道車站_\(IRT新地段線\).md "wikilink")。1939年7月10日起，週日下午往新地段的5號線列車開始運行\[3\]。

1946年12月22日，往新地段大道的5號線列車在週日早上開始交替運行\[4\]。但是在1950年3月5日，5號線列車在週日全部縮短回猶提卡大道\[5\]。

IRT白原路線的快車服務在1953年4月23日開始，平日繁忙時段尖峰方向的5號線列車以梅花間竹方式使用中央軌道來往東180街和149街\[6\]。1953年10月2日起，5號貫通快車在東180街和干丘路之間以中央軌道以快車營運，以鼓勵在干丘路轉乘第三大道高架的乘客使用地鐵\[7\]\[8\]\[9\]。1954年6月7日至1958年6月16日，這些列車跳過138街。1958年6月16日，這些5號線列車在138街恢復停靠，4號線列車則在繁忙時段跳過車站。

1957年5月3日起，部份繁忙時段5號線列車開往[夫拉特布什大道-布魯克林學院](../Page/夫拉特布什大道-布魯克林學院車站_\(IRT諾斯特蘭大道線\).md "wikilink")，取代4號線。黃昏、週六下午及週日列車縮短至南碼頭。

1960年3月1日起，黃昏列車在曼哈頓以慢車營運\[10\]。1960年4月8日起，日間黃昏列車停運，日間繁忙時段往夫拉特布什大道的列車也停運\[11\]。
[Better_Subway_Service_For_Bronx_IRT_Riders.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Better_Subway_Service_For_Bronx_IRT_Riders.gif "fig:Better_Subway_Service_For_Bronx_IRT_Riders.gif")
1965年4月18日起，多數日間列車改道至代里大道，除晚上和深夜外取代2號線列車，這些時段由接駁線列車服務。部分平日繁忙時段尖峰方向往241街的列車保留了下來，而週六和週日晚上的列車由241街縮短至東180街。同時，週六早上列車由大西洋大道縮短至南碼頭\[12\]\[13\]\[14\]\[15\]。1965年5月3日起，來往241街的列車在干丘路和東180街之間以慢車營運\[16\]。

1976年5月23日起，5號線列車開始在週日凌晨運行。到了1976年5月24日，平日日間5號線自大西洋大道縮短至[布林格陵](../Page/布林格陵車站_\(IRT萊辛頓大道線\).md "wikilink")\[17\]\[18\]。1979年引入了地鐵路線顏色，5號線因為在曼哈頓沿萊辛頓大道線運行而定為蘋果綠色\[19\]\[20\]。1980年1月13日，所有繁忙時段尖峰方向來往代里大道和威克菲爾德-241街5號線開始在布朗克斯以快車運行\[21\]。5號線列車在1980年5月15日重新延長至大西洋大道\[22\]。1983年7月10日，所有繁忙時段列車延長至夫拉特布什大道，部分列車來往猶提卡或新地段大道\[23\]。但在1988年1月18日起，所有日間5號線列車縮短回布林格陵，以容許4號線列車營運至猶提卡\[24\]。

1995年春天，繁忙時段往241街的服務縮短至[涅雷大道](../Page/涅雷大道車站_\(IRT白原路線\).md "wikilink")。241街的容量不足以讓2號線和5號線所有列車在繁忙時段都以該站為總站，需要部分2號線和5號線列車以涅雷大道為總站。為了減少造成乘客混亂，也為了提供更可靠的服務，所有2號線列車以241街為總站，所有5號線列車以238街為總站。同時，5號線繁忙時段往代里大道的快車服務加長了45分鐘。這兩個建議是回應東北布朗克斯綜合研究的結果。紐約市公共運輸局拒絕將所有5號線改經代里大道，因為這會導致所有乘客使用萊辛頓大道線轉乘，造成白原路線的吸引力減低。然而這會簡化營運方式<ref>\*

  -
  -
  - </ref>。

2005年5月27日，前往涅雷大道的5號線快車停運。

2009年6月29日起，5號線列車在日間也延長行駛至夫拉特布什大道\[25\]\[26\]。

2010年3月29日至9月3日間，繁忙時段尖峰方向的5號線快車服務暫停，以便IRT白原路線東180街維修和更換信號。黃昏北行快車服務在2011年3月28日再次暫停以進行更換信號的第二期工程。8月8日恢復原有服務。

[IRT百老匯-第七大道線前往布魯克林的通道克拉克隧道在](../Page/IRT百老匯-第七大道線.md "wikilink")[颶風桑迪中受損](../Page/颶風桑迪.md "wikilink")。為了維修克拉克街隧道的損毀，2017年6月17日至2018年6月24日間的週末，5號線在週末延長至夫拉特布什大道，在布魯克林以慢車營運。在布朗克斯，5號線改為前往[241街而不是代里大道](../Page/威克菲爾德-241街車站_\(IRT白原路線\).md "wikilink")，以取代[2號線](../Page/紐約地鐵2號線.md "wikilink")\[27\]\[28\]。

## 路線

### 服務形式

以下表格顯示5號線所使用路線，特定時段在有陰影的格的路段內營運\[29\]：

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>路線</p></th>
<th><p>起點</p></th>
<th><p>終點</p></th>
<th><p>軌道</p></th>
<th><p>時段</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>繁忙時段</p></td>
<td><p>日間</p></td>
<td><p>晚上</p></td>
<td><p>平日深夜</p></td>
<td><p>週末</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/IRT代里大道線.md" title="wikilink">IRT代里大道線</a>（全線）</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊斯徹斯特-代里大道車站_(IRT代里大道線).md" title="wikilink">伊斯徹斯特-代里大道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/莫里斯公園車站_(IRT代里大道線).md" title="wikilink">莫里斯公園</a></p></td>
<td><p>全部</p></td>
<td><p>多數列車</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/IRT白原路線.md" title="wikilink">IRT白原路線</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/威克菲爾德-241街車站_(IRT白原路線).md" title="wikilink">威克菲爾德-241街</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/涅雷大道車站_(IRT白原路線).md" title="wikilink">涅雷大道</a></p></td>
<td><p>全部</p></td>
<td><p>非常有限度服務</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/涅雷大道車站_(IRT白原路線).md" title="wikilink">涅雷大道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/布朗克斯公園東車站_(IRT白原路線).md" title="wikilink">布朗克斯公園東</a></p></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td><p>有限度服務</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/東180街車站_(IRT白原路線).md" title="wikilink">東180街</a></p></td>
<td><p>全部</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/西農莊廣場-東特里蒙特大道車站_(IRT白原路線).md" title="wikilink">西農莊廣場-東特里蒙特大道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/傑克森大道車站_(IRT白原路線).md" title="wikilink">傑克森大道</a></p></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>快車</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/第三大道-149街車站_(IRT白原路線).md" title="wikilink">第三大道-149街</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/149街-大廣場車站_(IRT白原路線).md" title="wikilink">149街-大廣場</a></p></td>
<td><p>全部</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/IRT傑羅姆大道線.md" title="wikilink">IRT傑羅姆大道線</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/138街-大廣場車站_(IRT傑羅姆大道線).md" title="wikilink">138街-大廣場</a></p></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/IRT萊辛頓大道線.md" title="wikilink">IRT萊辛頓大道線</a>（全線）</p></td>
<td><p><a href="../Page/125街車站_(IRT萊辛頓大道線).md" title="wikilink">125街</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/布魯克林大橋-市政府車站_(IRT萊辛頓大道線).md" title="wikilink">布魯克林大橋-市政府</a></p></td>
<td><p>快車</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/福爾頓街車站_(IRT萊辛頓大道線).md" title="wikilink">福爾頓街</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/布林格陵車站_(IRT萊辛頓大道線).md" title="wikilink">布林格陵</a></p></td>
<td><p>全部</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/IRT東公園道線.md" title="wikilink">IRT東公園道線</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/區公所車站_(IRT東公園道線).md" title="wikilink">區公所</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/內文斯街車站_(IRT東公園道線).md" title="wikilink">內文斯街</a></p></td>
<td><p>快車</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大西洋大道-巴克萊中心車站_(IRT東公園道線).md" title="wikilink">大西洋大道-巴克萊中心</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/富蘭克林大道車站_(IRT東公園道線).md" title="wikilink">富蘭克林大道</a></p></td>
<td><p>快車</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>慢車</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/IRT諾斯特蘭大道線.md" title="wikilink">IRT諾斯特蘭大道線</a>（全線）</p></td>
<td><p><a href="../Page/總統街車站_(IRT諾斯特蘭大道線).md" title="wikilink">總統街</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/夫拉特布什大道-布魯克林學院車站_(IRT諾斯特蘭大道線).md" title="wikilink">夫拉特布什大道-布魯克林學院</a></p></td>
<td><p>全部</p></td>
<td><p>多數列車</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>IRT東公園道線</p></td>
<td><p><a href="../Page/富蘭克林大道車站_(IRT東公園道線).md" title="wikilink">富蘭克林大道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/皇冠高地-猶提卡大道車站_(IRT東公園道線).md" title="wikilink">皇冠高地-猶提卡大道</a></p></td>
<td><p>快車</p></td>
<td><p>有限度服務</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/IRT新地段線.md" title="wikilink">IRT新地段線</a>（全線）</p></td>
<td><p><a href="../Page/蘇特大道-魯特蘭路車站_(IRT新地段線).md" title="wikilink">蘇特大道-魯特蘭路</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新地段大道車站_(IRT新地段線).md" title="wikilink">新地段大道</a></p></td>
<td><p>全部</p></td>
<td><p>非常有限度服務</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 車站

更詳細的車站列表參見上方列出的路線。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NYCS-bull-trans-5.svg" title="fig:NYCS-bull-trans-5.svg">NYCS-bull-trans-5.svg</a> 紐約地鐵5號線車站列表</strong>[30]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NYCS-bull-trans-5.svg" title="fig:NYCS-bull-trans-5.svg">NYCS-bull-trans-5.svg</a><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/布朗克斯.md" title="wikilink">布朗克斯</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/IRT代里大道線.md" title="wikilink">代里大道線</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/IRT白原路線.md" title="wikilink">白原路線</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>rowspan=10 </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>241街</strong>及<strong>代里大道</strong>列車匯合</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>白原路線</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/IRT傑羅姆大道線.md" title="wikilink">傑羅姆大道線</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/曼哈頓.md" title="wikilink">曼哈頓</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/IRT萊辛頓大道線.md" title="wikilink">萊辛頓大道線</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/布魯克林.md" title="wikilink">布魯克林</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/IRT東公園道線.md" title="wikilink">東公園道線</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>往<strong>夫拉特布什大道</strong>及<strong>新地段大道</strong>列車分岔</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/IRT諾斯特蘭大道線.md" title="wikilink">諾斯特蘭大道線</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/IRT東公園道線.md" title="wikilink">東公園道線</a></strong>（僅繁忙時段有限度服務）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p> ↑</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p> ↑</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/IRT新地段線.md" title="wikilink">新地段線</a></strong>（僅繁忙時段有限度服務）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 相關音樂影片

[AOA的](../Page/AOA.md "wikilink")《[Excuse
me](../Page/ANGEL'S_KNOCK_\(AOA專輯\).md "wikilink")》於此線上及周邊拍攝。

## 備註

<references />

## 外部連結

  - [MTA NYC Transit
    - 5號線圓底路線介紹](https://web.archive.org/web/20061028041958/http://www.mta.info/nyct/service/fiveline.htm)
  - [MTA NYC Transit
    - 5號線菱底路線介紹](https://web.archive.org/web/20060812043904/http://www.mta.info/nyct/service/fivedlin.htm)
  - [5號線歷史](https://web.archive.org/web/20011202055509/http://members.aol.com/bdmnqr2/linehistory.html)
  - [MTA NYC Transit
    - 5號線時刻表（PDF）](http://archive.wikiwix.com/cache/20060929033850/http://www.mta.info/nyct/service/pdf/t5cur.pdf)

[5](../Category/紐約地鐵服務路線.md "wikilink")

1.  <http://web.mta.info/developers/resources/line_colors.htm>

2.

3.
4.
5.
6.

7.

8.

9.

10.
11.
12.
13.

14.

15.

16.
17.
18.

19.

20.

21.

22.
23.

24.
25.
26.  Facts and Figures|website=web.mta.info|access-date=June 9, 2016}}

27.

28.

29.

30.